%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[10pt,a4paper]{extarticle}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{parskip}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{xcolor}
  \definecolor{grisClair}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{fp}

\usepackage[francais,bloc,completemulti]{automultiplechoice}
% \usepackage[francais,bloc,ordre,correc,noshufflegroups,completemulti]{automultiplechoice}

\AMCtext{none}{Aucune réponse} %phrase plus courte en cas d'aucune case valide
% \usepackage[francais,bloc,ordre,correc,noshufflegroups]{automultiplechoice}

\usepackage{wrapfig}
% \usepackage{pgfplots}
% \usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
\usepackage{ulem}
\usepackage{minted}
  \newmintedfile[pyfichier]{python}{
    bgcolor=grisClair,
  }
  \newcommand{\pyfile}[3]{
      \vspace{-0.5em}
      \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
      \vspace{-2em}
  }
  % \newmintinline[yline]{gas}{bgcolor=grisClair}
  \newmintedfile[yfichier]{gas}{%environnement Y86 à partir d'un fichier
    bgcolor=grisClair,
    linenos,
    xleftmargin=.2cm,
  }
  \newminted[ycode]{gas}{
    bgcolor=grisClair,
    linenos,
    xleftmargin=.2cm,
  }
  \newcommand{\yfile}[1]{%Y86 encadré
    \begin{tcolorbox}[width=\textwidth, boxrule=0.5pt]
      \vspace{-1em}
      \yfichier{#1}
      \vspace{-2.2em}
    \end{tcolorbox}
  }
  \newcommand{\yline}[1]{%
    \begin{tcolorbox}[width=\linewidth, boxrule=0.5pt]
      \vspace{-.6em}
      #1
      \vspace{-.6em}
    \end{tcolorbox}
  }
  \newcommand{\yprop}[2]{
    \fbox{\begin{minipage}{#1}
      #2
    \end{minipage}}
  }
\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}



\begin{document}
% \baremeDefautM{e=0,v=0,p=-1,formula=4*NBC/NB - NMC*2}
% \baremeDefautM{e=0,v=0,b=1,m=0,p=-100,d=0}
\baremeDefautM{haut=4,p=-1}


\baremeDefautS{mz=4}

%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}



\element{assembleur}{
  \begin{questionmult}{a1}
    Le langage assembleur :
    \begin{reponses}
      \bonne{est un langage proche de la machine}
      \bonne{permet d'accéder directement aux registres de l'unité arithmétique et logique}
      \mauvaise{est écrit en binaire}
      \mauvaise{est écrit en hexadécimal}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{instruction}{
  \begin{questionmult}{inst1}
    Indiquer comment obtenir la valeur \texttt{5} dans le registre \texttt{\%ecx} :
    \begin{reponses}
        \def \largeur {5cm}
        \bonne{\yprop{\largeur}{\texttt{irmovl 5, \%ecx}}}
        \mauvaise{\yprop{\largeur}{\texttt{irmovl 6-1, \%ecx}}}
        \mauvaise{\yprop{\largeur}{\texttt{rrmovl 5, \%ecx}}}
        \mauvaise{\yprop{\largeur}{\texttt{mrmovl 5, \%ecx}}}

        \bonne{\yprop{\largeur}{
          \texttt{mrmovl a, \%ecx}\\
          \texttt{a: .long 5}
        }}
        % \mauvaise{\yprop{\largeur}{
        %   \texttt{mrmovl c, \%ecx}\\
        %   \texttt{a: .long 5}
        % }}

        \bonne{\yprop{\largeur}{
          \texttt{mrmovl a, \%eax}\\
          \texttt{isubl 1, \%eax}\\
          \texttt{a: .long 6}
        }}
        \mauvaise{\yprop{\largeur}{
          \texttt{mrmovl a, \%eax}\\
          \texttt{isubl \%eax, 1}\\
          \texttt{a: .long 6}
        }}

    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{instruction}{
  \begin{questionmult}{inst2}
    Indiquer comment obtenir la valeur \texttt{42} dans le registre \texttt{\%ecx} :
    \begin{reponses}
        \def \largeur {5cm}
        \bonne{\yprop{\largeur}{\texttt{irmovl 42, \%ecx}}}
        \mauvaise{\yprop{\largeur}{\texttt{irmovl 43-1, \%ecx}}}
        \mauvaise{\yprop{\largeur}{\texttt{rrmovl 42, \%ecx}}}
        \mauvaise{\yprop{\largeur}{\texttt{mrmovl 42, \%ecx}}}

        \bonne{\yprop{\largeur}{
          \texttt{mrmovl a, \%ecx}\\
          \texttt{a: .long 42}
        }}
        \mauvaise{\yprop{\largeur}{
          \texttt{mrmovl c, \%ecx}\\
          \texttt{a: .long 42}
        }}

        \bonne{\yprop{\largeur}{
          \texttt{mrmovl a, \%eax}\\
          \texttt{isubl 1, \%eax}\\
          \texttt{a: .long 43}
        }}
        \mauvaise{\yprop{\largeur}{
          \texttt{mrmovl a, \%eax}\\
          \texttt{isubl \%eax, 1}\\
          \texttt{a: .long 43}
        }}

    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{instruction}{
  \begin{questionmult}{inst3}
    Indiquer comment obtenir la valeur \texttt{12} dans le registre \texttt{\%ecx} :
    \begin{reponses}
        \def \largeur {5cm}
        \bonne{\yprop{\largeur}{\texttt{irmovl 12, \%ecx}}}
        \mauvaise{\yprop{\largeur}{\texttt{irmovl 13-1, \%ecx}}}
        \mauvaise{\yprop{\largeur}{\texttt{rrmovl 12, \%ecx}}}
        \mauvaise{\yprop{\largeur}{\texttt{mrmovl 12, \%ecx}}}

        \bonne{\yprop{\largeur}{
          \texttt{mrmovl a, \%ecx}\\
          \texttt{a: .long 12}
        }}
        \mauvaise{\yprop{\largeur}{
          \texttt{mrmovl c, \%ecx}\\
          \texttt{a: .long 12}
        }}

        \bonne{\yprop{\largeur}{
          \texttt{mrmovl a, \%eax}\\
          \texttt{isubl 1, \%eax}\\
          \texttt{a: .long 13}
        }}
        \mauvaise{\yprop{\largeur}{
          \texttt{mrmovl a, \%eax}\\
          \texttt{isubl \%eax, 1}\\
          \texttt{a: .long 13}
        }}

    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}



\element{addition}{
  \begin{questionmult}{asb11}
    Quelle(s) valeur(s) contient le registre \texttt{\%eax} à la fin de l'exécution de ce code écrit en assembleur (Y86)?
    \yfile{res/code1.ys}
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{4}
        \mauvaise{6}
        \mauvaise{8}
        \mauvaise{2}
        \mauvaise{la même que \texttt{\%ebx}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{addition}{
  \begin{questionmult}{asb12}
    Quelle(s) valeur(s) contient le registre \texttt{\%ebx} à la fin de l'exécution de ce code écrit en assembleur (Y86)?
    \yfile{res/code1.ys}
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{6}
        \mauvaise{4}
        \mauvaise{2}
        \mauvaise{la même que \texttt{\%eax}}
        \mauvaise{8}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{addition}{
  \begin{questionmult}{asb13} 
    Quelle(s) valeur(s) contient la variable \texttt{b} à la fin de l'exécution de ce code écrit en assembleur (Y86)?
    \yfile{res/code1.ys}
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{6}
        \bonne{la même que \texttt{\%ebx}}
        \mauvaise{4}
        \mauvaise{2}
        \mauvaise{0}
        \mauvaise{8}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{movl}{
  \begin{questionmult}{asb21} 
    Soit le code écrit en Y86:
    \yfile{res/code21.ys}
    Colorier les affirmations \textbf{vraie} à la fin de l'exécution :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\texttt{\%eax} contient 3}
        \bonne{\texttt{\%ebx} contient 3}
        \bonne{\texttt{a} contient 3}
        \bonne{\texttt{b} contient 3}
        \mauvaise{\texttt{\%eax} contient 7}
        \mauvaise{\texttt{a} contient 7}
        \mauvaise{\texttt{\%ebx} contient 7}
        \mauvaise{\texttt{b} contient 7}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{movl}{
  \begin{questionmult}{asb22} 
    Soit le code écrit en Y86:
    \yfile{res/code22.ys}
    Colorier les affirmations \textbf{vraie} à la fin de l'exécution :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\texttt{\%eax} contient 1}
        \bonne{\texttt{\%ebx} contient 1}
        \bonne{\texttt{a} contient 1}
        \bonne{\texttt{b} contient 1}
        \mauvaise{\texttt{\%eax} contient 8}
        \mauvaise{\texttt{a} contient 8}
        \mauvaise{\texttt{\%ebx} contient 8}
        \mauvaise{\texttt{b} contient 8}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{movl}{
  \begin{questionmult}{asb23} 
    Soit le code écrit en Y86:
    \yfile{res/code23.ys}
    Colorier les affirmations \textbf{vraie} à la fin de l'exécution :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\texttt{\%eax} contient 5}
        \bonne{\texttt{\%ebx} contient 5}
        \bonne{\texttt{a} contient 5}
        \bonne{\texttt{b} contient 5}
        \mauvaise{\texttt{\%eax} contient 9}
        \mauvaise{\texttt{a} contient 9}
        \mauvaise{\texttt{\%ebx} contient 9}
        \mauvaise{\texttt{b} contient 9}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{soustraction}{
  \begin{questionmult}{asb31} 
    Soit le code écrit en Y86:
    \yfile{res/code31.ys}
    Colorier les affirmations \textbf{vraie} à la fin de l'exécution :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\texttt{\%eax} contient -2}
        \bonne{\texttt{a} contient -2}
        \bonne{\texttt{\%ebx} contient 5}
        \bonne{\texttt{b} contient 5}
        \mauvaise{\texttt{\%eax} contient 3}
        \mauvaise{\texttt{\%eax} contient 2}
        \mauvaise{\texttt{a} contient 3}
        \mauvaise{\texttt{a} contient 2}
        \mauvaise{\texttt{\%ebx} contient 2}
        \mauvaise{\texttt{\%ebx} contient -2}
        \mauvaise{\texttt{b} contient 2}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{soustraction}{
  \begin{questionmult}{asb32} 
    Soit le code écrit en Y86:
    \yfile{res/code32.ys}
    Colorier les affirmations \textbf{vraie} à la fin de l'exécution :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\texttt{\%eax} contient -1}
        \bonne{\texttt{a} contient -1}
        \bonne{\texttt{\%ebx} contient 6}
        \bonne{\texttt{b} contient 6}
        \mauvaise{\texttt{\%eax} contient 5}
        \mauvaise{\texttt{\%eax} contient 1}
        \mauvaise{\texttt{a} contient 5}
        \mauvaise{\texttt{a} contient 1}
        \mauvaise{\texttt{\%ebx} contient 1}
        \mauvaise{\texttt{\%ebx} contient -1}
        \mauvaise{\texttt{b} contient 1}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{soustraction}{
  \begin{questionmult}{asb33} 
    Soit le code écrit en Y86:
    \yfile{res/code33.ys}
    Colorier les affirmations \textbf{vraie} à la fin de l'exécution :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\texttt{\%eax} contient -3}
        \bonne{\texttt{a} contient -3}
        \bonne{\texttt{\%ebx} contient 5}
        \bonne{\texttt{b} contient 5}
        \mauvaise{\texttt{\%eax} contient 2}
        \mauvaise{\texttt{\%eax} contient 3}
        \mauvaise{\texttt{a} contient 2}
        \mauvaise{\texttt{a} contient 3}
        \mauvaise{\texttt{\%ebx} contient 3}
        \mauvaise{\texttt{\%ebx} contient -3}
        \mauvaise{\texttt{b} contient 3}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{multiplication0}{
  \begin{questionmult}{asb41} 
    \bareme{haut=6,p=-1}
    Soit le code écrit en Y86:
    \yfile{res/code41.ys}
    Colorier les affirmations \textbf{vraie} à la fin de l'exécution :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\texttt{r} contient 30}
        \mauvaise{\texttt{r} contient 24}
        \mauvaise{\texttt{r} contient 0}

        \bonne{\texttt{\%eax} contient 30}
        \mauvaise{\texttt{\%eax} contient 0}
        \mauvaise{\texttt{\%eax} contient 24}
        
        \bonne{\texttt{\%edx} contient 6}
        \mauvaise{\texttt{\%edx} contient -1}
        \mauvaise{\texttt{\%edx} contient 0}

        \bonne{\texttt{\%ecx} contient -1}
        \mauvaise{\texttt{\%ecx} contient 5}
        \mauvaise{\texttt{\%ecx} contient 0}

        \bonne{\texttt{m} est inchangé}

        \bonne{\texttt{n} est inchangé}

        \mauvaise{\texttt{r} est inchangé}        
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{multiplication0}{
  \begin{questionmult}{asb42} 
    \bareme{haut=6,p=-1}
    Soit le code écrit en Y86:
    \yfile{res/code42.ys}
    Colorier les affirmations \textbf{vraie} à la fin de l'exécution :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\texttt{r} contient 45}
        \mauvaise{\texttt{r} contient 40}
        \mauvaise{\texttt{r} contient 0}

        \bonne{\texttt{\%eax} contient 45}
        \mauvaise{\texttt{\%eax} contient 0}
        \mauvaise{\texttt{\%eax} contient 40}
        
        \bonne{\texttt{\%edx} contient 5}
        \mauvaise{\texttt{\%edx} contient -1}
        \mauvaise{\texttt{\%edx} contient 0}

        \bonne{\texttt{\%ecx} contient -1}
        \mauvaise{\texttt{\%ecx} contient 9}
        \mauvaise{\texttt{\%ecx} contient 0}

        \bonne{\texttt{m} est inchangé}

        \bonne{\texttt{n} est inchangé}

        \mauvaise{\texttt{r} est inchangé}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{multiplication0}{
  \begin{questionmult}{asb43} 
    \bareme{haut=6,p=-1}
    Soit le code écrit en Y86:
    \yfile{res/code43.ys}
    Colorier les affirmations \textbf{vraie} à la fin de l'exécution :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\texttt{r} contient 18}
        \mauvaise{\texttt{r} contient 15}
        \mauvaise{\texttt{r} contient 0}

        \bonne{\texttt{\%eax} contient 18}
        \mauvaise{\texttt{\%eax} contient 15}
        \mauvaise{\texttt{\%eax} contient 0}
        
        \bonne{\texttt{\%edx} contient 3}
        \mauvaise{\texttt{\%edx} contient -1}
        \mauvaise{\texttt{\%edx} contient 0}

        \bonne{\texttt{\%ecx} contient -1}
        \mauvaise{\texttt{\%ecx} contient 6}
        \mauvaise{\texttt{\%ecx} contient 0}

        \bonne{\texttt{m} est inchangé}

        \bonne{\texttt{n} est inchangé}

        \mauvaise{\texttt{r} est inchangé}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{multiplication1}{
  \begin{questionmult}{asb51}
    Supposons que dans le programme précédent, on change la ligne 6 \fbox{\texttt{jl fin}} par : \fbox{\texttt{jg fin}}.\\
    Colorier les affirmations \textbf{vraie} à la fin de l'exécution :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$r = 0$}
        \mauvaise{$r = (m-1) \times n$}
        \mauvaise{$r = m \times (n-1)$}
        \mauvaise{$r = m \times n$}
        \mauvaise{$r = m$}
        \mauvaise{$r = n$}
        \mauvaise{$r = m-1$}
        \mauvaise{$r = n-1$}
        \mauvaise{$r = -1$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{multiplication1}{
  \begin{questionmult}{asb52}
    Supposons que dans le programme précédent, on change la ligne 6 \fbox{\texttt{jl fin}} par : \fbox{\texttt{jge fin}}.\\
    Colorier les affirmations \textbf{vraie} à la fin de l'exécution :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$r = 0$}
        \mauvaise{$r = (m-1) \times n$}
        \mauvaise{$r = m \times (n-1)$}
        \mauvaise{$r = m \times n$}
        \mauvaise{$r = m$}
        \mauvaise{$r = n$}
        \mauvaise{$r = m-1$}
        \mauvaise{$r = n-1$}
        \mauvaise{$r = -1$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{multiplication1}{
  \begin{questionmult}{asb53}
    Supposons que dans le programme précédent, on change la ligne 6 \fbox{\texttt{jl fin}} par : \fbox{\texttt{jne fin}}.\\
    Colorier les affirmations \textbf{vraie} à la fin de l'exécution :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{$r = 0$}
        \mauvaise{$r = (m-1) \times n$}
        \mauvaise{$r = m \times (n-1)$}
        \mauvaise{$r = m \times n$}
        \mauvaise{$r = m$}
        \mauvaise{$r = n$}
        \mauvaise{$r = m-1$}
        \mauvaise{$r = n-1$}
        \mauvaise{$r = -1$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}



\element{multiplication2}{
  \begin{questionmult}{asb61}
    Supposons que dans le programme précédent on remplace la ligne 13 par : \fbox{\texttt{n:~~~.long 0}}.\\
    Colorier les affirmations \textbf{vraie} à la fin de l'exécution :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{le programme effectue plusieurs boucles puis s'arrête}
        \mauvaise{le programme effectue une unique boucle}
        \mauvaise{le programme effectue 0 boucle}
        \mauvaise{le programme ne s'arrête jamais}
        
        \bonne{$r = 0$}
        \mauvaise{$r = m$}
        \mauvaise{$r = n$}
        \mauvaise{$r = -1$}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


%%% fabrication des copies

\onecopy{4}{  % à la place de \exemplaire{} pour personnaliser les textes

  %%% debut de l'en-tête des copies :


  % \vspace*{.5cm}
  \begin{minipage}{.4\linewidth}
    \centering\large\bf Première NSI\\ Évaluation du ... / ... / 2023
  \end{minipage}
  \champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
        Nom et prénom :

        \vspace*{.5cm}\namefielddots
        \vspace*{1mm}
      \end{minipage}}}

  %%% fin de l'en-tête  


  Veillez à bien \textbf{noircir} complètement les cases choisies.\\
  S'l y a un $\clubsuit$ le nombre de bonne réponse est $\geq 0$ sinon il y a
  exactement 1 bonne réponse.\\
  Chaque question est notée entre 4 points et -1 point (pour des cases fausses cochées).

  \begin{center}
    \hrule\vspace{0mm}
    \bf\Large Assembleur Y86
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}


  \setlength{\columnseprule}{1pt}
  \begin{multicols}{2}

  \cleargroup{tout}
  \copygroup[1]{assembleur}{tout}
  \restituegroupe{tout}

  \restituegroupe[1]{instruction}
  \restituegroupe[1]{addition}
  \restituegroupe[1]{movl}
  \restituegroupe[1]{soustraction}
  \restituegroupe[1]{multiplication0}
  \restituegroupe[1]{multiplication1}
  \restituegroupe[1]{multiplication2}

  
  \end{multicols}


  \begin{table*}[h!]
  % \begin{tcolorbox}[width=\textwidth, boxrule=0.5pt]
    \centering
    % \subsection*{Rappels Y86}
    % \footnotesize
    \small
    \begin{tabular}{|l|l|} \hline      
      \texttt{id: } & étiquette \texttt{id} \\\hline
      \texttt{halt} & arrêt du programme \\\hline
      \texttt{.pos addr} & padding jusqu'à l'adresse \texttt{addr} \\\hline
      \texttt{.align n} & padding jusqu'à la prochaine adresse multiple de \texttt{n} \\\hline
      \hline
      \texttt{rrmovl r0, r1} & copie du registre \texttt{r0} vers le registre \texttt{r1} \\ \hline
      \texttt{irmovl i, r1} & copie l'immédiat \texttt{i} vers le registre \texttt{r1} \\ \hline
      \texttt{rmmovl r0, addr} & copie le registre \texttt{r0} vers l'adresse \texttt{addr} \\ \hline
      \texttt{mrmovl addr, r1} & copie le contenu de l'adresse \texttt{addr} vers le registre \texttt{r1} \\\hline
      \hline
      \texttt{addl r0, r1} & opération arithmétique : \texttt{r1 = r1 + r0} \\ \hline
      \texttt{iaddl i, r1} & opération arithmétique : \texttt{r1 = r1 + i} \\ \hline
      \texttt{subl r0, r1} & opération arithmétique : \texttt{r1 = r1 - r0} \\ \hline
      \texttt{isubl i, r1} & opération arithmétique : \texttt{r1 = r1 - i} \\ \hline
      \hline
      \texttt{jmp addr} &  saut à l'adresse \texttt{addr}\\\hline
      \texttt{je addr} &  si $\text{résultat}_{\text{calcul arithmétique précédent}} = 0$, saut à l'adresse \texttt{addr}\\\hline
      \texttt{jne addr} &  si $\text{résultat}_{\text{calcul arithmétique précédent}} \not = 0$, saut à l'adresse \texttt{addr}\\\hline
      \texttt{jg addr} &  si $\text{résultat}_{\text{calcul arithmétique précédent}} > 0$, saut à l'adresse \texttt{addr}\\\hline
      \texttt{jge addr} &  si $\text{résultat}_{\text{calcul arithmétique précédent}} \geq 0$, saut à l'adresse \texttt{addr}\\\hline
      \texttt{jl addr} &  si $\text{résultat}_{\text{calcul arithmétique précédent}} < 0$, saut à l'adresse \texttt{addr}\\\hline
      \texttt{jle addr} &  si $\text{résultat}_{\text{calcul arithmétique précédent}} \leq 0$, saut à l'adresse \texttt{addr}\\\hline
      \hline
      \texttt{\%eax} & registre d'accummulation \\\hline
      \texttt{\%ecx} & registre de compteur utilisé dans les boucles \\\hline
      \texttt{\%edx} & registre auxiliaire \\\hline
      \texttt{\%ebx} & registre base index utilisé comme pointeur sur la base d'un tableau \\\hline
      \texttt{\%esp} & registre stack pointer qui pointe sur le sommet de la pile \\\hline
      \texttt{\%ebp} & registre frame base pointer (base du cadre d'appel fonction courante) \\\hline
      \texttt{\%esi} & registre source index utilisé lors des copies de suite d'octets \\\hline
      \texttt{\%edi} & registre destination index utilisé lors des copies de suite d'octets \\\hline
    \end{tabular}
    \caption*{Jeu d'instructions en Assembleur Y86}
  % \end{tcolorbox}
  \end{table*}
}

\end{document}
